中国電視台停播抗日神劇

中國武漢新冠肺炎疫情嚴重。在最近兩個星期，日本不論官方和民間都主動提供協助，日本多地民眾舉行義賣、募捐等活動協助中國。對此，山西衛視本週日（9日）停播電視劇《紅高粱》中的反日劇集作為回應，早幾年高漲的反日情緒一下子冷卻下來。

新型冠狀病毒肺炎疫情在繼續擴散。美、日、韓等國政府和民間機構紛紛向中國提供援助。日本民眾近期通過街頭募捐、義賣等方式籌集資金，購買醫療物資寄給中國。日本執政黨自民黨本週二宣布，將從每位自民黨國會議員3月經費中先行扣除五千日圓（約合318元人民幣），共計近13萬元人民幣，令中國網民感動，相關消息在微信上熱傳，不少人說要重新認識日本國。

東京都調布市深大寺養蜂場的數名女子穿著旗袍、拿著募捐箱，為武漢募捐。現場視頻顯示，她們向路人鞠躬90度，路人募捐一千日元，她們回贈一罐蜂蜜。現場有毛筆書寫的：「 山川異域，風月同天，豈曰無衣，與子同裳。」其中的「山川異域，風月同天」更是中日交流的一段佳話，出自鑒真東渡的故事。

日本國民的善舉引來中國的回應。存滿娛樂網週二報導，山西衛視本週日上午劇場周迅、朱亞文版的電視劇《紅高粱》未播完就撤劇，改播了高滿堂編劇的知青題材電視劇《北風那個吹》，引來大批觀眾前來詢問。山西衛視方面做出了回覆，「因為電視劇《紅高粱》後20集涉及抗日情節，鑒於最近日本對我國抗擊疫情表現出了前所未有的友好，故後20集暫緩播出，之後整部劇也將會安排重播。」

網民：抗日戰爭要在教科書中消失麼？

有中國網民在網上評論寫道，一部電視劇停播的理由千千萬，但山西衛視這個回覆，足以讓人驚掉下巴。也有人順著山西衛視的邏輯反問，「中日關係這樣好下去的話，抗日戰爭就要從課本中消失嗎？為本省台汗顏。」

精日鳥

日本怕中國攪唔掂連累東京奧運停辦

過一段時間就恢復正常
支那最叻反轉豬肚就係屎

依家既潮流係美國陰謀論
舊年連南京大屠殺紀念日都冇點宣傳過

Sry, 收埋日本啲物資先，遲下再反

哦，因為疫情所以停一停工啫，反日反美係工作嚟

出事就係朋友，無事就係敵人。

多撚謝

咁點得呀？咁咪無得笑？

日本仲未識醒

早左成年

集種: 朕決定2019 2020 風向就係中日要友好, 你地反日撚跟老兵可以縮番入個閪到先, 有需要先叫番你地浦頭

好快變韓戰手撕美軍

愛國原來都要揀時晨

我想睇手榴彈炸飛機呀喂

支那不嬲多謝日本

連抗日神劇都唔播就冇野播架啦喎

收到捐款，物資後，又會變返「忘恩負義」的中國人